\documentclass{rapport}
\graphicspath{{Images/}}
\selectlanguage{french}
\begin{document}
\begin{titlepage}
\begin{center}
\HRule\\
\begin{minipage}{0.15\textwidth}
\begin{flushleft}
% \includegraphics[scale=0.45]{logo.png}~\\[1cm]
\end{flushleft}
\end{minipage}
\hspace{0.7cm}
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
\begin{center}
\textsc{\large{Université de Franche-Comté}}\\
\vspace{0.3cm}
\textsc{\large{UFR Sciences \& Techniques}}\\
\vspace{0.3cm}
\textsc{\large{Master P2N $2^{\text{nd}}$year}}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.15\textwidth}
\begin{flushright}
% \includegraphics[scale=0.4]{p2n}~\\[1cm]
\end{flushright}
\end{minipage}
\HRule\\
\vspace{8cm}
\HRule
\vspace{-0.70cm}
\rule{\textwidth}{0.2pt}
{\huge{\textbf{N.A.P.A.L.M}}\\
- \textit{Numerical Analysis and Processing of Astronomical Long exposure Measurement.
} -\\[0.4cm] }
\HRule
\vspace{-0.65cm}
\rule{\textwidth}{0.2pt}
\vspace{2cm}
\begin{center}
\emph{Authors:}\\
\textsc{BELLEMONT Nicolas}\\
\textsc{TURLIN Théo}
\end{center}
\vfill
% Bottom of the page
{\large \today}
\end{center}
\end{titlepage}
\newpage
\section{Introduction}








\section{Contexte}
\subsection{Prise de vue en astrophysique}

\subsection{Sources de bruit}

\subsection{Solutions}





\section{Implémentations numériques}
\subsection{Dark, Flat, Offsets}
Une fois les darks, flats et offsets effectués, il faut construire leurs versions master, qui va etre utilisée dans le traitement de toutes les prises de vues. Tous les masters sont construits dans le fichier \textit{master.py}. Le premier master à construire est le master offset, car comme nous l'avons dit plus haut, les offsets sont la pour corriger les la précharge du capteur. Pour ce faire, il suffit de prendre la médiane des offsets. Voici le code qui y correspond :
\begin{python}{Master offset}
def combination_offset(offsets):
    """Return the master offset for a given list of offsets

    Arguments:
        offsets {list(2d array)} -- contain the list of offsets

    Returns:
        2d array -- the master offset
    """
    return np.median(offsets, axis=0)
\end{python}
Ensuite, nous devons créer le master dark. Il s'obtient en soustrayant d'abord le master offset à tous les darks, puis en prenant la médiane de ces darks. Ainsi, le code permettant sa création est le suivant :
\begin{python}{Master dark}
    def combination_dark(master_offset, darks):
    """Return the master dark for a given list of darks

    Arguments:
        master_offset {2d array} -- the master offset
        darks {list(2d array)} -- contain the list of darks

    Returns:
        2d array -- the master dark
    """
    darks -= master_offset

    return np.median(darks, axis=0)
\end{python}

Enfin, le dernier master est le master flat. Tout comme le master dark, celui s'obtient en soustrayant d'abord le master offset aux flats, puis en en prenant la médiane. Le code source correspondant et ainsi très semblable à celui du master dark :
\begin{python}{Master flat}
    def combination_flat(master_offset, master_dark, flats):
    """Return the master flat for a given list of flats

    Arguments:
        master_offset {2d array} -- the master offset
        master_dark {2d array} -- the master dark
        flats {list(2d array)} -- contain the list of flats

    Returns:
        2d array -- the master flat
    """
    flats -= master_offset

    return np.median(flats, axis=0)
\end{python}

Maintenant que les trois masters sont créés, voyons comment les utiliser pour améliorer nos prises de vues individuellement.
La première étape est de corriger les bruits de préchauffage du capteur, ce qui est fait en soustrayant le master offset à notre image. Ensuite nous allons vouloir corriger les bruits venant de la durée de la prise de vue en elle-même. Pour cela nous allons aussi soustraire le master dark. Enfin, pour corriger les défauts de l'optique, nous allons diviser notre image par le master flat. Tout ceci est effectué dans le fichier \textit{dfo.py} grâce à la fonction \textit{preprocess} qui va effectuer ce traitement sur chaque image :
\begin{python}{Preprocess}
    def preprocess(lights_x, master_dark, master_flat, master_offset):
    """Apply master dark, flat and offset on each light images on the band x

    Arguments:
        lights_x {list(2d array)} -- contain the list of light images on band x
        master_dark {2d array} -- the master dark
        master_flat {2d array} -- the master flat
        master_offset {2d array} -- the master offset

    Returns:
        list(2d array) -- list containning the preprocessed lights
    """
    for i in trange(len(lights_x)):
        lights_x[i] -= master_offset
        lights_x[i] -= master_dark
        lights_x[i] /= master_flat

    return lights_x
\end{python}

Toutes nos images ayants été pré-traitées, nous allons donc maintenant pourvoir stacker nos images.

\subsection{Stacking}
Le stacking, dont le but est de réduire le bruit de photons par un empilement d'image, va permettre de faire ressortir les détails qui sont noyés dans le bruits, car ceux-ci sont toujours les mêmes, tandis que le bruit varie. Ces variations vont, en moyenne, être plus faible que le signal, qui va donc devenir visble. Pour accomplir ce stacking, nous allons une fois de plus faire appel à la médiane, comme le fait la fonction \textit{stack} du fichier \textit{stacking.py} :
\begin{python}{Stack}
def stack(data):
    """ Stack a list of array in order to compute the mean of this array
    Args:
        data {2D array} -- list of matrix

    Returns:
        matrix {2D array} -- image averaged
    """
    size = data[0].shape
    matrix = np.zeros((size[0], size[1]))

    for i in data:
        matrix += i

    matrix /= len(data)
    return matrix
\end{python}

\subsection{Vérifications des algorithmes}





\section{Mise en pratique et observations à l'O.M.P}
\subsection{Matériels utilisés}

\subsection{Résultats obtenus}



\section{Conclusion}
%\bibliographystyle{plain}
%\bibliography{biblio}
\end{document}